{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064690",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0018924",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "무계리 지석묘(茂溪里 支石墓)"
    },
    "text": "武渓里支石墓 (茂溪里 支石墓)\\n\n韓国、慶尚南道金海市武渓洞には、青銅器時代の南方式（碁盤式）支石墓が存在します。この支石墓は、1996年に慶尚南道の記念物に指定されました。1962年に、農夫によって偶然発見されました。当初は、川の石を使って壁を築き、板石で蓋をしていたのですが、蓋石はなくなっていました。ただし、この場所は元々南方式支石墓の下部構造だったと推定されています。石畳みは東西長軸であり、大きさは約2.3×1.2mです。石槨内部からは、赤い間土器1個体分、石矢じり8個、石剣1点、青銅触3点、管玉3点が発掘されました。石剣は特異な形をしており、長さは46㎝です。柄の先と刀の鼻が横に長く伸びており、副葬品として作られたものであることがわかります。石矢じりも特別な形状で、腕型のものが6個、破片が2個あります。長さは約11～18.8cmです。青銅触は錆びて破損しているため、完全な形ではありませんが、両翼触であることが分かります。館屋は碧玉製で、それぞれの長さは3㎝、2㎝、1.8㎝です。また、直径0.8㎝、0.6㎝、0.5㎝の穴が開いています。これらはネックレスに使われたものと考えられており、一部は見つかりませんでした。赤い間土器は破片のみですが、韓国の支石墓ではよく見られる丸い床のつぼです。この支石墓は、青銅器時代後期の典型的な南方式（碁盤式）であり、石剣と3点の青銅触覚が発見されたことから、支石墓研究において貴重な資料とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "武渓里支石墓はどこにありますか？",
            "answer": "武渓里支石墓は韓国、慶尚南道金海市武渓洞にあります。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓はいつ発見されましたか？",
            "answer": "武渓里支石墓は1962年に農夫によって偶然発見されました。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓は何で壁を築いていましたか？",
            "answer": "武渓里支石墓は川の石を使って壁を築いていました。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓から何が発掘されましたか？",
            "answer": "武渓里支石墓からは赤い間土器、石矢じり、石剣、青銅触、管玉が発掘されました。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓の石剣と石矢じりの特異な形状はどのようなものですか？",
            "answer": "武渓里支石墓の石剣は長さ46㎝で、柄の先と刀の鼻が横に長く伸びた特異な形状をしています。石矢じりは腕型のものが6個あり、長さは約11～18.8cmです。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓から発掘された青銅触はどのような形状ですか？",
            "answer": "武渓里支石墓から発掘された青銅触は両翼触であることが分かりますが、錆びて破損しており完全な形ではありません。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓から発掘された管玉は何に使われたものですか？",
            "answer": "武渓里支石墓から発掘された管玉はネックレスに使われたと考えられています。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓はどの時代の遺跡ですか？",
            "answer": "武渓里支石墓は青銅器時代後期の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "武渓里支石墓は南方式（碁盤式）の支石墓であり、石畳みが東西長軸である大きさ約2.3×1.2mの構造をしています。"
        },
        {
            "question": "武渓里支石墓は支石墓研究においてどのような意義がありますか？",
            "answer": "武渓里支石墓から石剣と青銅触が発見されたことから、支石墓研究において貴重な資料とされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 462,
        "QA": 467
    }
}